新手學做gym，好多問題想問

背景：女仔，想身形firm啲同練線條，唔太需要減脂，暫時打算一星期做三日gym

前排上完康文署個簡介會，佢地教先拉筋，再做20分鐘帶氧，然後做40分鐘重訓，最後做緩和。

但係我上網睇文章，有人教先慢跑10分鐘，再做重訓，重訓完先至做20分鐘帶氧，同康文署教既唔一樣既？我應該跟邊個？

另外，我睇到有人話做帶氧係會消耗肌肉，所以有啲人直接skip帶氧，咁樣會唔會無咁好？

我主要係大腿啲肉比較鬆弛，如果我想大腿firm啲，我每次都操腳會唔會有問題？定係應該跟返常規，每個workout day都操返唔同部位？

唔該哂大家

雖然達哥佢打機真心唔勁，成日卡關卡成日係咁俾兄弟嘈話拉布，不過睇得出佢係鍾意玩隻game先會零/負進度都繼續玩落去。

好似之前莎木1咁打嘰嘰佬卡成晚都未過到關，我諗依家好多人卡成粒鐘應該燥到直接睇攻略。

前排莎木2玩賽鴨由隻鴨成日包尾同唔識飛去到拎第一同飛得起都卡成日，係咁load save係咁重覆睇同一劇情，依家仲有冇咁多耐性係咁重玩同一關？

諗諗下依家玩game好多都要速食同畫面靚，好似莎木呢d咁慢節奏(先唔好理畫質)既game喺呢個年代真係唔係人人接受到……

你喺連登最多垃圾嘅波台想問到啲咩

睇咗達哥咁多年，佢聊天室嘅人數不斷增加，可惜啲人嘅質素係差到智障嘅程度，有睇開嘅就知佢地只係一班跟人口水尾但以為自己好撚風趣嘅垃圾小學雞，但每次達哥見到呢啲垃圾留言都會好平心靜氣，好用心咁引導班豬頭去返正常人嘅思維，呢樣嘢相信只有達哥先可以做到，最欣賞同想學習到佢呢種有學識又風度翩翩嘅君子氣質

GYM新手FAQ+form check

Cardio 同 resistance training 唔好同一日做, 女仔嘅話我建議你練肌肉時可以用少D resistance多D repetition. 一個星期四日運動兩日cardio兩日練肌肉

利申：物理治療師

重訓完先有氧
做完有氧邊有力舉鐵

重訓後直接有氧
其實對力量提升同埋肌肉合成都有影響
最好隔六個鐘先好做有氧

負面影響

LM學野

謝巴打

感謝巴打，好幫到我

想問下有咩練習可以練到引體上升
我有做開運動，但正手引體上升做得1下

原來簡介會講埋d on9野

Set返塊板 加重啲weight

練離心先 組與組之間抖2-5分鐘

Athlean x
Jeff cavaliere會解釋得好詳盡 會慳好多時間 撞少啲板